# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2016 - 2025 M5Stack Technology Co., Ltd
# This file is distributed under the same license as the UIFlow2 Programming
# Guide package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: UIFlow2 Programming Guide \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-07 10:35+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/chain/joystick.rst:2 ../../source/refs/chain.joystick.ref
#: 03a152def46b4646a7475b530d2f2bfd e0119b04f9c3404b9bd8c1ea1c9c22b9
msgid "Chain Joystick"
msgstr ""

#: ../../source/chain/joystick.rst:6 a6eca184445e40dd926084a10cfcd773
msgid ""
"Chain Joystick is a joystick module that can be connected to the M5Chain "
"series devices. This module provides functions to read the joystick "
"position and button states."
msgstr "Chain Joystick 是一个可连接到 M5Chain 系列设备的摇杆模块，提供读取摇杆位置和按键状态的功能。"

#: ../../source/chain/joystick.rst:8 1c9d42bc7cbb4cc7bff5303023500585
msgid "Support the following products:"
msgstr "支持以下产品："

#: ../../source/chain/joystick.rst:10 dd619f0dc2d845039402569454601277
msgid "|Chain Joystick|"
msgstr ""

#: ../../source/chain/joystick.rst:13 2e2747b977974b799d411e53ae156e20
msgid "UiFlow2 Example"
msgstr "UiFlow2 应用示例"

#: ../../source/chain/joystick.rst:16 ../../source/chain/joystick.rst:34
#: 0ef0d95f3a0e4e2dbcbbe5886485a804
msgid "USB Mouse"
msgstr "USB 鼠标"

#: ../../source/chain/joystick.rst:18 bea9246cdc154d758429f51ace0a8b23
msgid "Open the |chain_joystick_usb_mouse_example.m5f2| project in UiFlow2."
msgstr "在 UiFlow2 中打开 |chain_joystick_usb_mouse_example.m5f2| 项目。"

#: ../../source/chain/joystick.rst:20 ../../source/chain/joystick.rst:36
#: 810b1e31fef34140898219c1380a6585
msgid "This example demonstrates how to use the Chain Joystick as a USB mouse."
msgstr "该示例演示如何将 Chain Joystick 作为 USB 鼠标使用。"

#: ../../source/chain/joystick.rst:22 1b233b75ad754fd99aff50939ea5d4b2
#: chain.joystick.JoystickChain:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_mapping_value:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit_raw:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_raw:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit_raw:6
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_raw:6
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value:8 of
msgid "UiFlow2 Code Block:"
msgstr "UiFlow2 代码块："

#: ../../source/chain/joystick.rst:24 a73d7c3452cd465b845a7aee9ef81d6b
msgid "|chain_joystick_usb_mouse_example.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:6 62388807c2e54e69a6caeb64270c2135
msgid "chain_joystick_usb_mouse_example.png"
msgstr ""

#: ../../source/chain/joystick.rst:26 ../../source/chain/joystick.rst:44
#: a741b21c1ac148bbbce659c8450d0681
msgid "Example output:"
msgstr "示例输出："

#: ../../source/chain/joystick.rst:28 ../../source/chain/joystick.rst:46
#: e8ea6d529ce84610afa53736bc2fe2af
msgid "None"
msgstr ""

#: ../../source/chain/joystick.rst:31 c092224c9bcc4e749380c82bc8f7140a
msgid "MicroPython Example"
msgstr "MicroPython 示例"

#: ../../source/chain/joystick.rst:38 chain.joystick.JoystickChain:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_mapping_value:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit_raw:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_raw:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit_raw:10
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_raw:10
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value:12
#: daf03035dbfc4fc6a23d6a6de7ab6060 of
msgid "MicroPython Code Block:"
msgstr "MicroPython 代码块："

#: ../../source/chain/joystick.rst:50 745a4088856f4dc1bfe96d8e1423af12
msgid "**API**"
msgstr "API参考"

#: ../../source/chain/joystick.rst:53 1a75a2956f304495b5e2392fec4d45b4
msgid "JoystickChain"
msgstr ""

#: 80a32f48547b4fc68d8faa277017042b chain.joystick.JoystickChain:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~chain.key.KeyChain`"
msgstr ""

#: chain.joystick.JoystickChain:1 f61fdd04ca494232b40369d69f404eef of
msgid "Joystick Chain class for interacting with joystick devices over Chain bus."
msgstr "用于通过 Chain 总线与摇杆设备交互的 JoystickChain 类。"

#: ../../source/chain/joystick.rst 2e450086f084487a9a297fcd8bb2083f
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value of
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: chain.joystick.JoystickChain:3 dd619f0dc2d845039402569454601277 of
msgid "The Chain bus instance."
msgstr "Chain 总线实例。"

#: 13a0666ed19f4d07895e2e614498f8a7 chain.joystick.JoystickChain:4 of
msgid "The device ID of the joystick on the Chain bus."
msgstr "Chain 总线上摇杆的设备 ID。"

#: 018f40bfb2e04ab1a39da13ac372ae8f chain.joystick.JoystickChain:8 of
msgid "|init.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:22 5a2668f4e4474908b81dae6e04d33194
msgid "init.png"
msgstr ""

#: ../../source/chain/joystick.rst:60 7090bcbda9034ae48bd55a988f0965a2
msgid ""
"For other button and some general methods, please refer to the "
":class:`ChainKey <chain.key.KeyChain>` class."
msgstr "其它按键及通用方法请参考 :class:`ChainKey <chain.key.KeyChain>` 类。"

#: b20a2fd2d37c4d53afe1ccc1a6490758 chain.joystick.JoystickChain.get_x:1 of
msgid "Get the X position of the joystick."
msgstr "获取摇杆的 X 位置。"

#: 1ac34a6ee43d4e8e8e566cbf240f4904
#: chain.joystick.JoystickChain.get_mapping_value
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit_raw
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_raw chain.joystick.JoystickChain.get_y
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit_raw
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_raw
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value of
msgid "Returns"
msgstr ""

#: 9664191ef3aa4f679822279afe81704d chain.joystick.JoystickChain.get_x:3 of
msgid "X position (-128 to 127)."
msgstr "X 位置 (-128 到 127)。"

#: 54cfb300c38e4e9992f032be4bec0959
#: chain.joystick.JoystickChain.get_mapping_value
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit_raw
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_raw chain.joystick.JoystickChain.get_y
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit_raw
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_raw
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value of
msgid "Return type"
msgstr ""

#: 0f373ed730a74ce787362633df393d10 chain.joystick.JoystickChain.get_x:8
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y:8 of
msgid "|get_8bit_value.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:10 4b06160b325b4ab18a48ffc10237b996
msgid "get_8bit_value.png"
msgstr ""

#: 6e74d425a0c34096ac792c3192f5b3d7 chain.joystick.JoystickChain.get_y:1 of
msgid "Get the Y position of the joystick."
msgstr "获取摇杆的 Y 位置。"

#: afa5b42cafd147c28686541fc8f8c0c1 chain.joystick.JoystickChain.get_y:3 of
msgid "Y position (-128 to 127)."
msgstr "Y 位置 (-128 到 127)。"

#: 83491e22f2664866ba50f94f8340600c chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit:1
#: of
msgid "Get the X position of the joystick in 16-bit resolution."
msgstr "获取摇杆的 X 位置（16 位分辨率）。"

#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit:3 f9a7e98e925742148a17637cfd54ed74
#: of
msgid "X position (-4095 to 4095)."
msgstr "X 位置 (-4095 到 4095)。"

#: 61c6eca9c70e470c862182db2a185305 chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit:8
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit:8 of
msgid "|get_16bit_value.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:9 01ba4ed8220c4f1dbb91c980535d9a26
msgid "get_16bit_value.png"
msgstr ""

#: 49763fb2b18c4980a49f130696e22b85 chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit:1
#: of
msgid "Get the Y position of the joystick in 16-bit resolution."
msgstr "获取摇杆的 Y 位置（16 位分辨率）。"

#: ce8bdd80d59a4531a5955288b4a0c64b chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit:3
#: of
msgid "Y position (-4095 to 4095)."
msgstr "Y 位置 (-4095 到 4095)。"

#: 5a68fbe7f95547a0b9b5fa05b235f36c chain.joystick.JoystickChain.get_x_raw:1 of
msgid "Get the raw X ADC value of the joystick."
msgstr "获取摇杆的原始 X ADC 值。"

#: 7d1b4459bee74b62b553de9f6a0bc8a0 chain.joystick.JoystickChain.get_x_raw:3 of
msgid "Raw X ADC value (0-255)."
msgstr "原始 X ADC 值 (0-255)。"

#: ada4bfea17204343b07a609aee153160 chain.joystick.JoystickChain.get_x_raw:8
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_raw:8 of
msgid "|get_raw_value.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:19 d00bbc049528443ab64f18f69771618e
msgid "get_raw_value.png"
msgstr ""

#: 681ede71103846d4ad6cc379a6fb5baf chain.joystick.JoystickChain.get_y_raw:1 of
msgid "Get the raw Y ADC value of the joystick."
msgstr "获取摇杆的原始 Y ADC 值。"

#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_raw:3 d5e41eb5d2f2480d9ae4ca76edfa6d50 of
msgid "Raw Y ADC value (0-255)."
msgstr "原始 Y ADC 值 (0-255)。"

#: b933807bc93a41a3ade955c14e90fb1d
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit_raw:1 of
msgid "Get the raw X ADC value of the joystick in 16-bit resolution."
msgstr "获取摇杆的原始 X ADC 值（16 位分辨率）。"

#: c87702e2a48947818b79ecc6c2dc9667
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit_raw:3 of
msgid "Raw X ADC value (0-65535)."
msgstr "原始 X ADC 值 (0-65535)。"

#: 85251f6165344e648368a51e341114b0
#: chain.joystick.JoystickChain.get_x_16bit_raw:8
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit_raw:8 of
msgid "|get_raw_16bit_value.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:18 1473caaf8690431bb9c1658938b3d7ea
msgid "get_raw_16bit_value.png"
msgstr ""

#: 4b040e4e660d422fa508c183c6b50888
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit_raw:1 of
msgid "Get the raw Y ADC value of the joystick in 16-bit resolution."
msgstr "获取摇杆的原始 Y ADC 值（16 位分辨率）。"

#: c1ea1e6f8f434e2e9ce5cfe04f7f375b
#: chain.joystick.JoystickChain.get_y_16bit_raw:3 of
msgid "Raw Y ADC value (0-65535)."
msgstr "原始 Y ADC 值 (0-65535)。"

#: 42b356a086f74b40a6881b8fe00e5aca
#: chain.joystick.JoystickChain.get_mapping_value:1 of
msgid "Get the mapping values of the joystick."
msgstr "获取摇杆的映射值。"

#: 216e789d85594768a9d5ae968afb113c
#: chain.joystick.JoystickChain.get_mapping_value:3
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value:3 of
msgid ""
"A tuple containing the mapping values (x_negative_min, x_negative_max, "
"x_positive_min, x_positive_max, y_negative_min, y_negative_max, "
"y_positive_min, y_positive_max)."
msgstr ""
"包含映射值的元组 (x_negative_min, x_negative_max, x_positive_min, x_positive_max,"
" y_negative_min, y_negative_max, y_positive_min, y_positive_max)。"

#: 8409ad12de3c48508adbb0b5edb0b3c9
#: chain.joystick.JoystickChain.get_mapping_value:8 of
msgid "|get_mapping_value.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:17 2aee298f0f5a41d0bde6e6d1a2be5e39
msgid "get_mapping_value.png"
msgstr ""

#: 00e035d3f02e4d43a3647cb0ddb31812
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value:1 of
msgid "Set the mapping values of the joystick."
msgstr "设置摇杆的映射值。"

#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value:4
#: fbb20672956d45daba41004a7ad26646 of
msgid "Whether to save the mapping values to non-volatile memory."
msgstr "是否将映射值保存到非易失性存储。"

#: 47e9b60f25e0438ca6d6e1911ca139e9
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value:5 of
msgid "True if the mapping values were set successfully, False otherwise."
msgstr "设置成功返回 True，否则返回 False。"

#: 0691d518cb514390bab63a7d6d0aa0d7
#: chain.joystick.JoystickChain.set_mapping_value:10 of
msgid "|set_mapping_value.png|"
msgstr ""

#: ../../source/refs/chain.joystick.ref:27 1da095a63539467a9ce568c62e8af860
msgid "set_mapping_value.png"
msgstr ""

